中銀香港客戶資料「被送中」 開戶借貸審查文件交廣西附屬公司處理 金管局批准

《立場新聞》獲悉，中銀香港打算把部分處理及審查客戶資料的工作，轉交由位於廣西南寧的全資附屬公司負責，並獲得金管局批准，惟中銀客戶是否清楚知道自己的個人資料文件，包括資產借貸等都「被送中」則成疑問。中銀香港回應指，該行嚴格遵守香港相關法規及監管要求，妥善處理客戶個人資料。

據悉，「被送中」的中銀客戶資料包括開戶及借貸文件。相關的文件處理和客戶盡職審查重檢工作，都會由中銀香港全資附屬公司 — 中銀金融服務（南寧）有限公司處理，這意味著大量香港客戶個人及資產資料「送中」。

班廢老戶口隨時變零

回血劍準備！

仲係中銀開戶都知咩料

屌, 好撚多兒登仔話無問題,

話ATM方便啊

我都費事睬佢地

不過聽聞,

HSBC同恒生, 都好似係交去廣州CENTRE處理, 待FACT CHECK

其實唔少銀行d開戶資料呀 乜表物表都係香港分行scan完掉上大陸centre搞

大貓銀行請人做 background check 都係大陸公司

仲放中資

好多中小型公司都係用中銀戶口

因為手續方便門檻低

當初用緊就會一直用

貪方便 抵死啦

開citi了

屌 一早叫弱智老母轉 又唔聽我講

唔係話外資bank operation好鐘意交印度處理咩

之後中國求其過一大筆錢比你就當係外國勢力收買你屈鳩你國安法

問題係印度人唔識中文，唔識處理香港既form

唔好嚇我

印度都好過支那